連契媽都話crypto係未來 但真係有人會用咩

無知一問
成日見啲咩crypto升幾百倍 咁浮動
假設你今日買到層樓 留住等下年就可以買10間獨立屋
或者下年半層都買唔起 你仲買唔買
遲下用crypto出糧 突然間爆升百倍 個個人直接退休唔撈

而加又話crypto可以買點賭錢 你就咁放係到仲賺過賭波...

老一輩個個人都話買黃金，乜有人真係拎黃金嚟用咩？
無見過有人買樓、出糧用黃金。

Crypto 大起大落到咁只會俾你賭同走資, 貨幣就真係無可能啦

静静雞喇

q

狗幣又俾連登仔燈死左
一多post就散水

你有冇見過人用黃金白銀？

USDT得唔得

冇
Scam

我地而家唔係就係用緊黄金做交易咩?

紙幣上面寫著可兌換，就係可兌換等同面值嘅黄金嘅意思

當佢真係普及化時，市值去到比黃金更大，就唔會有咁大上落

宜家上上落落就係大家猜測對賭緊會唔會成事

炒賣最賺錢永遠係不確定性果時，你唔好諗住到佢真係實現時，人人都知確定晒果陣仲會識爆升

有 stable coin， usdc and usdt

我見過有人出糧幾十萬用現金

金本位冇左好耐啦wor

你上金管局office示範一次俾我睇

攬炒之母

咁就算唔係而家，即係之前都有呢件事

在第二次世界大戰後三十年間，國際主要貨幣都是與美元有固定匯率，而美國政府保證每35美元可以換取1安士黃金，這就是 “半”金本位制度，亦即“有錨”貨幣制度。但在上世紀60年代末，美國財政入不敷支，經常帳不斷惡化並最後轉為赤字，其貿易夥伴將手上的美元以固定價格換取黃金，以致美國政府無法維持以官方兌換率提供黃金，所以於1971年取消半金本位制度

其實巴打你喺邊度學返嚟？點解可以outdate咗50年。

1913年已經冇咗喇… 瞓咗幾耐?

清你訓咗幾耐？

當crypto真係用嚟出糧時
果時就唔會再有爆升呢啲概念
正如聽日支那幣唔會同你變十倍一樣
用下個柒腦啦

Scam

正正就係因為現時嘅貨幣系統只係靠佢背後嘅政權做支撐 而當中個玩法根本就係佢想點就點（好似上年無限qe咁）令到本身已經好廉價嘅勞動力更加唔值錢 所以點解窮爸爸個作者話番工番一世又冇資產投資嘅人永遠係輸家

同埋佢係好支持bitcoin同黃金 其實睇番bitcoin嘅技術層面唔複雜 不過難破解（51% attack嘅成本極高而且對條友冇好處）再加上咁多年黎都未出現過大問題 所以嚟緊未來作為電子黃金佢嘅潛力係極大

cypto 因為去中心化
如果講全球化的話
可真係未來

但都係方個多貨
邊個話事

今年都準備qe

Winter soldier

冇用 條友垃圾黎 唔好買 騙局黎 最後會跌到0

唱衰係需要大聲的

全部電子野都要用金
貴金屬好多工業用途

我知，我只係覆緊樓主無人用crypto買嘢依一點

唔係遲下量子電腦可以收 bitcoin 皮咩

其實我好奇港幣兌唔兌到美金

你不如諗下有量子電腦成個世界會有咩災難先再諗Bitcoin

Bitcoin 交易速度咁慢，邊有可能個個用啊？個個用，網絡都爆啦。

唔係貨多，係邊個算力高邊個話事

呢個世界唔係得 bitcoin

咁如果而家同你講Tesla日後會升多10倍，點解仲有人要賣出買入？

如果crypto成為主流
即係全世界既物價都要跟住crypto價格去改變
假設今日10粒btc買到一架車
下個月btc升左個double,咁你下個月就要用20粒先買到架車
如果唔係就好似樓主咁,資產得唔到保障

岩岩起步姐，遲d 唔會咁浮動架喇

邊有人出糧用黃金㗎

係都用石頭啦

咁台積整完唔賣晶片自己掘礦係咪可以統治世界

如果越多人認受一種crypto，佢個價格就會趨向穩定

只要拎到多過50%算力就可以話哂事

買到 兌唔到

無人知

咁無乜可能
外星人先做到
或者有人壟斷一種新的技術但呢種技術比而加起碼勁十倍

或者咁諗 假設你不惜成本拎到51%算力 對你有咩著數

買左5k bitcoin長hold ，諗住十年後變5m

其實要掉轉諗，唔係btc升，架車下個月應該都係10btc, 不過因狂印fiat，一個月後兌番就需要2 倍fiat 去換10btc

其實依家有debit card 可以直接用btc 兌錢買野，唔好諗到直接俾btc 商家買個pizza 咁。

愈流通同高市值愈難做，同埋就算做到其實唔影響cold wallet, 做到果方最多加btc比自己/double spending，如果公開做揚左咁btc就唔值錢了。

邊個教你

呃人㗎 唔好買

黃金 = 貴金屬 = 石頭
石頭出糧原來係真

沈大師話過多幾年用幾両黃金買到數喎

任何有關現代貨幣的討論，只要見「黃金」有份出現，你就知道，這個討論必會變為業餘、不認真，和像馬戲團。

你真係弱智㗎喎

巴打識野， 由開始到而家都係一個‘價值確認期’

呢個period 只會有一次 ， 仲係一場實驗中

大陸仔 靜

都話左仲有人當而家係金本位制度

學校冇教

20年前同你講用張卡拍一拍可以即時消費扣數

你都未必信啦

未到呢個時候 ,不過越大就會越穩定

見有D人話同黃金有工業用途，所以好過bitcoin

其實佢可唔可以做貨幣同有冇實際用途係無關
只要供應穩定同多人用，就自然有應受性

不過咪又係發展到有N隻幣，又係要兌黎兌去，同依家外滙無乜分別

正如仲有老人家會話銀行係騙局，錢要放曲奇鐵罐
有廢老會話股票係騙局，錢要放入銀行

事實擺喺面前，都一樣有堆人會話crypto係呃人

咁有眼光話佢唔值錢，又唔見你班人用力crypto 沽空crypto? 100倍做空，只要跌5成你都贏幾層樓

但呢樣野阻止唔再喎 bitcoin到時仲有冇update既可能？
利申 唔識

如果股票用黎做貨幣交易可能仲好玩呢，你未當只係股票變左crypto姐

加密同解密係雙向 有得用量子電腦黎解密 一樣可以用量子電腦加密 再者Bitcoin既digital signature algorithm 我覺得係地球上暫時最難破解既野黎。同埋quantum computing初初有眉目個陣 Bitcoin都有跌過 但唔夠一陣就boom boom聲上番去
利申：半桶水

以前細個成日聽啲廢老講當年啲越南難民係攞住一條條金條坐船偷渡嚟香港，唔知真定假

cc技術會係未來
但貨幣需要穩定性亦即需要規管
即是如果cc要成為法定貨幣 就需要某程度規管cc
相反就永遠只能係交易方便嘅商品

而技術層面嚟講
公開性cc缺點係要耗費大量能源同資源去運作
亦唔乎合可持續性原則

所以我嘅睇法係
嚟緊會有封閉或半封閉式管理嘅cc
一系列規管 加上指定授權嘅bookkeepers
呢類cc會成為法定貨幣

但由於價格受規管
真正有投資潛力嘅唔係cc本身
而係技術提供者 交易所 指定授權機構等

淨係想像一下cc成為法定貨幣
所有商戶金融機構等都不能拒收
全面建立同接入cc payment network 本身已經係龐大商機

Cc = credit card?

有個島叫yap 以前用稀有石頭做貨幣

林鄭？

其實好多地方都收crypto
好似PayPal咁common

crypto currency

價值依啲嘢有人認就得，黃金冇人認咪又係一堆垃圾石頭